狗年第三擊：中鐵建

今日推介狗年第三擊：中鐵建（1186）。去年，H指大升36%，中鐵建則跌9%，今年H指升9%，中䥫建仍跌6%，現價8.51元，只較52周低位微高5%。中鐵建被剔出H指成份股，沒有什麼大不了，正好趁殘價上車。

1）中鐵建丶中交建（1800）與中鐵（390），是3大主流鐵路基建股，相關股有中車（1766）及中車時代（3898）。5隻股票通常獲市場視為「同一堆」而作比較，原本全是H指成分股。中鐵建市值較中交建及中鐵為小（其實不小，A＋H總值1,689億元），遭剔出H指，相信只是因為同類股太多，要騰空1個位予新進者，而與基本因素無關。事實上，中鐵建業績勝同業平均。
追失地 博翻半番

2）去年首3季，中鐵建純利105.25億元人幣，按年增長15%；中交建與中鐵同期平均多賺12%，中車及中車時代平均少賺12%。彭博綜合券商預測，中鐵建2018年PE僅5.3倍，殘爆，較8年平均9.7倍折讓4成半。中交建與中鐵平均6.1倍，亦屬不貴，中車及中車時代平均12.4倍。

3）中鐵建2018年預期PB僅0.58倍，較8年平均1.1倍折讓近一半。中交建及中跌平均亦只是0.6倍，中車及中車時代平均則高達1.66倍。

＊中鐵建有望追回過去年幾的失地，目標價12.8元，潛在升幅50%；目標價PE不過8倍，仍較過去平均打了8折。亦可按比例套裝買入，每買4注中鐵建，中交建及中鐵各下1 注。

中石油點解睇7蚊

同場加映：從PB着眼，中石油(857)令人心動。英美油股BP丶殼牌丶埃克森丶雪佛龍等，今年平均PB1.47倍，中海油（883）與中石化386)平均0.95倍。中石油今年預期PB只有0.69倍，較同業大折讓，亦遠低於8年平均的1.17倍。

中石油現價5.57元，較上月杪6.66元低16%，而油價同期只低4%，中石油跌過度。博油價收復4%的失地，及中石油不合理的低PB稍為向上修正，目標價可設於7元，即上月高位加5%，潛在升幅26%，折合PB不過0.87倍，只是英美同業的6折以下。

何車

個人認為中交建著數d，富者越富，一帶一路都係交建行先

隻野個沽空咁大既

中國的鐵路股票我一向唔敢掂

掂親都輸錢 不了

強者越強 弱者就

隱藏的債一定很多
否則解釋唔到成個版塊都殘

真係不要亂掂

高鐵已經話左俾人聽，真係有蝕無賺。

何車條仆街仲未死？

借債度日的公司

如果唔找數比佢都唔知點算

十七歲買入中鐵建，A股我挑戰